<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Гости on Подкаст GolangShow</title>
    <link>http://golangshow.com/categories/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Гости on Подкаст GolangShow</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015-2017</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>

	<atom:link href="http://golangshow.com/categories/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />


    <item>
      <title>Выпуск 107. В гостях Кирилл Даншин</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/08-09-107/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/08-09-107/</guid>
      <description>Гость В гостях Кирилл Даншин. Темы:
 рассказ гостя о себе проект Awesome Go  упоминали Go Report Card Pointer  другие open-source проекты гостя фреймворк gramework  потокобезопасные мапы  efaceconv  пулл-реквест про версии Go для Travis CI  секретный язык goodlang  Темы  Еженедельный отчёт от Лёши  runtime: label runtime functions based on their roles cmd/go: version information is not structured enough for use by developer tools proposal: cmd/go: Use git describe output as canonical version string proposal: hash: export a built-in hash function for comparable values proposal: Vanity URLs via DNS proposal: Go 2: revisit explicit annotations in := proposal: Go 2: simplify error handling with || err suffix proposal: add a build tag &amp;ldquo;test&amp;rdquo; proposal: faster release cycle  Опрос для Go-сообществ, больших и маленьких Introducing vice: Go channels across many machines Гоферов посчитали Introducing Overmind and Hivemind Про Go говорят в рекламе на российском Первом канале Запись новосибирского Go-митапа  поговорили про новости и перспективы Go (00:12:27) Ярослав Лукьянов рассказал об опыте использования Vault (00:59:50) Сергей Ярмонов поделился советами со всеми, кто хочет начать писать проекты в OpenSource (02:11:50)  Context should go away for Go 2 Editor plugins and IDEs godecl LeetCode, a platform for preparing technical coding interviews Go database/sql gotchas  Проекты, библиотеки и примеры кода  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 105. GoWay и Modern Go</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/07-05-105/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/07-05-105/</guid>
      <description>Гости Яна Лашкевич и Миша Кабищев рассказывают о GoWayFest 2017, первой Go-конференции в Восточной Европе, которая пройдет в Минске 21 июля.
Темы  Отчет от Александра:  cmd/compile/internal/gc: speed-up small array comparison runtime: avoid division in gc cmd/link: fix accidentally-quadratic library loading doc: add qualified mention of dep to FAQ syscall: use CLONE_VFORK safely runtime, syscall: workaround for bug in Linux&amp;rsquo;s execve os/signal: avoid race between Stop and receiving on channel doc, api: add syscall.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 103. Go-митап @ РИТ&#43;&#43; 2017</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/06-05-103/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/06-05-103/</guid>
      <description>Спецвыпуск с конференеции РИТ++ 2017. Митап &amp;ldquo;Go в продакшн&amp;rdquo;.
Фото из материалов конференции
Запись производилась в полевых условиях.
Участники митапа делятся своим опытом и видением различных вопросов, связанных с Go.
В гостях Даниил Подольский, Андрей Минкин, Игорь Должиков, Иван Круглов и многие другие.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 092. Гости из JetBrains. Gogland</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/02-01-092/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/02-01-092/</guid>
      <description>Гости В гостях Александр Золотов и Сергей Игнатов разработчики IDE Gogland из JetBrains.
О чем поговорили с гостями:
 [00:03:23] Про IDE Gogland и [00:14:33] отличия от плагина для IDEA Что умеет Gogland [00:14:58] История возникновения IDE [00:19:40] Proposal от Флорина [00:24:35] Про Language Server [00:29:14] Насколько важно авторам IDE самим использовать язык программирования, для которого пишется IDE? [00:33:04] Когда Gogland выйдет из EAP? [00:38:48] Вопросы от слушателей [00:48:53] Планы на будущее [00:50:34] Вакансии от JetBrains  Конференции и митапы  Экспериментальный курс по Go в Новосибирске по воскресеньям Release Party 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 090. В гостях Яна и Миша из Juno</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/01-18-090/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/01-18-090/</guid>
      <description>Гости В гостях Яна и Миша из Juno.
Яна - основатель, фасилитатор, НЕменеджер и HR Juno Минск и backend-команды в частности. Миша - архитектор Juno, backend-решения.
О чем поговорили с гостями:
 Где, как и для чего используют Go в Juno Почему в Juno решили писать на Go Микросервисы: как и почему Сколько человек все это пишет, откуда они и какой у них бекграунд Как собирали команду гоферов Тестовое задание от Juno Как устроен рабочий процесс в Juno: codestyle, codereview, CI, CD&amp;hellip; Вопросы от слушателей и другие темы  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 085. Как прошел DevFest в Новосибирске. Go в Кыргызстане</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/11-25-085/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/11-25-085/</guid>
      <description>Гости В гостях Андрей Минкин из Бишкека и Леонид Кальнеус из Новосибирска.
Темы Как прошел DevFest Немного статистики:
 520+ участников из 18 городов и 3-х стран 41 докладчик из 9 стран 5 параллельных сессий, два дня температура “за бортом” ~ -30.
 Go related speakers: Daniel Whitenack, Florin Patan, Andrew Minkin, Максим Чечель, Natalie Pistunovich
 Полное расписание: https://devfest.gdg.org.ru/schedule/
 Фото и видео
 Florin Patan о том, как прошла конференция</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 084. В гостях Максим Филатов. Спецвыпуск про Kubernetes.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/11-23-084/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/11-23-084/</guid>
      <description>В гостях Максим Филатов, ops в Evil Martians.
Вопросы гостю и темы  Кто, откуда, чем занимается?
Operations Engineer, немного Ruby developer, из Санкт-Петербурга. Занимаюсь марсианской инфраструктурой, автоматизацией процессов, контейнерной виртуализацией и борьбой с энтропией (безнадежной).
 Как пришёл в Go?
Случайно. Прошло время монолитных приложений, появились &amp;ldquo;микросервисы&amp;rdquo;, контейнеры, а вместе с этим значительная часть инфраструктуры неожиданно оказалась написанной на Go. Пришлось разбираться.
 Что такое Kubernetes? Зачем он нужен и когда не нужен?</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 082. В гостях Андрей Минкин. 7 лет Go, 10 HighLoad&#39;у</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/11-09-082/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/11-09-082/</guid>
      <description>Темы  [00:01:05] Традиционная авторская рубрика от Саши:  [00:02:14] cmd/compile/internal/ssa: generate bswap on AMD64; [00:02:49] testing: mark tests and benchmarks failed if a race occurs during execution; [00:03:40] testing: add T.Context method; [00:04:25] Revert &amp;ldquo;spec: add new language for alias declarations&amp;rdquo;; [00:14:15] os: add Executable() (string, error); [00:16:57] go/build: implement default GOPATH.  [00:20:52] 7 лет Go!  [00:21:50] Пост в блоге Go; [00:24:40] TIOBE Index.  [00:27:33] The GopherAcademy December Blog series.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 078. Спецвыпуск с dotGo</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/10-16-078/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/10-16-078/</guid>
      <description>Интервью с докладчиками:
 Dave Cheney Brad Rydzewsky Robert Griesemer  Интервью с участниками конференции:
 Леонид Олег Алексей Владимир  </description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 077. В гостях Андрей Погребной. Как мы ездили на dotGo</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/10-14-077/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/10-14-077/</guid>
      <description>В гостях Андрей Погребной.
Темы  [00:01:52] Отчет от Саши за прошлую неделю  [00:04:20] sort: add Slice, SliceStable, and SliceIsSorted [00:04:50] all: use sort.Slice where applicable [00:05:10] runtime: make append only clear uncopied memory [00:05:23] encoding/csv: avoid allocations when reading records [00:05:45] encoding/json: use standard ES6 formatting for numbers during marshal [00:07:36] runtime: improve memmove for amd64  [00:10:26] Отчет от Саши за текущую неделю  [00:10:28]cmd/compile: fix choice of phi building algorithm [00:12:50]cmd/compile,runtime: redo how map assignments work  [00:13:58] Гость Андрей Погребной.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 074. Community, community, community.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/09-14-074/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/09-14-074/</guid>
      <description>Спецтема про коммьюнити! В гостях Леонид - создатель новосибирского коммьюнити гоферов, и Андрей - активный участник украинского Javascript коммьюнити. Рассказывают особенности организации митапов и конференций, а так же про создание коммьюнити &amp;ldquo;с нуля&amp;rdquo;.
Темы  [01:14:00] Традиционный обзор коммитов от Саши  [01:14:43] bytes: improve WriteRune performance [01:15:04] encoding/json: Use a lookup table for safe characters [01:15:30] context: reduce memory usage of context tree [01:18:28] cmd/compile: add SSA backend for s390x and enable by default [01:19:40] encoding/asn1: reduce allocations in Marshal  [01:22:35] Плюшевые гоферы на кикстартере  Библиотеки и примеры кода  [01:23:46] A novel Unix shell [01:24:24] Mark []byte passed to Sum64 as noescape  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокод GOLANGSHOW для скидки в 20%.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 068. В гостях Максим Тищенко. Омск, GopherCon, RC 4-5</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/08-04-068/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/08-04-068/</guid>
      <description>Гость В гостях Максим Тищенко, технический лид в компании BurningButtons.
Рассказ гостя:
 о себе и своей работе об IT-образовании и мероприятиях в Омске  HappyDev  про поездку на GopherCon  Темы  Традиционная рубрика от Александра Go 1.7 RC 4, RC 5 is released I Love Go; I Hate Go Go Walkthrough: io package  перевод на Хабре: “Разбираемся в Go: пакет io”  Goa 1.0: A Design-First Approach for Building Microservices vim go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 063. В гостях Леонид Бугаев. Управление зависимостями, TOC, плохое поведение</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-30-063/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-30-063/</guid>
      <description>Гость В гостях Леонид Бугаев, независимый open-source разработчик. Поговорили про монетизацию open-source и проекты &amp;ldquo;для фана&amp;rdquo;.
Ссылки от гостя:
 Леонид на GitHub Rich Hickey’s Greatest Hits Gor: test your system with real data Alternative JSON parser for Go that does not require schema (so far fastest) Gor fan fiction Open-source monetization strategies  Темы  Конкурс! Тому, кто добавит в reform поддержку Microsoft SQL Server или Oracle, мы подарим плюшевого гофера!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 061. Гость Николай Сивко из OkMeter</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-16-061/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-16-061/</guid>
      <description>Гость В гостях Николай Сивко из OkMeter.
Ссылки от гостя:
 Видео с докалада: Мониторинг PostgreSQL с использованием OKmeter.io Статья в блоге OkMeter: Мониторинг сетевого стэка linux Статья: Как покрыть мониторингом все слои инфраструктуры Слайды: Мониторинг качества работы вашего проекта И профиль Николая на SlideShare вообще.  Темы  Отчет от Александра Первый День рождения подкаста и конкурс конкурсов с плюшевыми гоферами Applied Go — Go beyond the Go tutorials Stack traces and the errors package + luci/luci-go/common/errors Sourcegraph editor integrations Managing Syscall Overhead with crypto/rand Cleaning up Parallel Tests in Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 060. Гости из Meduza Project</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-09-060/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-09-060/</guid>
      <description>Гости В гостях Самат Галимов и Дмитрий Захаров из Meduza Project.
Ссылки по темам, на которые общались с гостями:
 How we’re building a Russian media startup with multimillion audience Как мы программируем «Медузу»  Новости  Традиционный обзор от Саши Доклад ни о чём  Библиотеки и проекты  Torus is an open source project for distributed storage coordinated through etcd  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокод GOLANGSHOW для скидки в 20% The Golang UK — Лондон, 17–19 августа, промокод GOLANGSHOW2016 для скидки в £25 Митап в Киеве — 17 июня DevConf 17-ого июня в Москве, трек про Go  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 059. Гость Александр Клижентас из Gravitational. Go 1.7 beta 1</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-02-059/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-02-059/</guid>
      <description>Гость В гостях Александр Клижентас из Gravitational.
Ссылки по темам, на которые общались с гостем:
 mailgun vulcand/vulcand vulcand/oxy gravitational/teleport Книга &amp;ldquo;Peopleware: Productive Projects and Teams&amp;rdquo;, которую порекомендовал Александр Вакансии от Gravitational  Новости  Традиционный обзор от Саши  build: enable framepointer mode by default  Go 1.7 Beta 1 is released По мотивам прошедших митапов:  Видеозапись докладов московского митапа + cтатья от Марко в продолжение его же выступления на митапе Видеозапись докладов новосибирского митапа  Gimme: Dependency-less dependencies for Go  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокод GOLANGSHOW для скидки в 20% The Golang UK — Лондон, 17–19 августа, промокод GOLANGSHOW2016 для скидки в £25 Митап в Киеве — 15 июня  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 058. В гостях Марко Кевац из Badoo. Ожидание Go 1.7. Профилирование. Базы данных.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/05-26-058/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/05-26-058/</guid>
      <description>Гость В гостях Марко Кевац из Badoo.
Ссылки по темам, которые обсудили с гостем:
 блог Марко слайды из доклада по профилированию и оптимизации с недавнего митапа доклад про использование Go в Badoo с одного из предыдущих митапов репозитории Badoo на GitHub книга про SRE в Google  Темы  Еженедельный обзор от Александра  context: make DeadlineExceeded have a Timeout method syscall: add Unshare flags to SysProcAttr on Linux os/exec: remove Cmd.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 055. Haskell Show. В гостях Денис Шевченко из подкаста «Бананы и линзы». Про Haskell и математику в голове.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/05-05-055/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/05-05-055/</guid>
      <description>Гость В гостях Денис Шевченко из подкаста “Бананы и линзы”. Поговорили про Haskell: что это за язык и каковы его особенности, как его выучить, какие компании его используют.
Ссылки от гостя  Книга Дениса для тех, кто делает свои первые шаги в Haskell Русскоязычное сообщество Кто использует Haskell в продакшн:  http://hackage.haskell.org/package/aws http://hackage.haskell.org/package/amazonka https://github.com/facebook/Haxl  Pandoc, один из самых популярных проектов, написанных на Haskell Cloud Haskell Yesod, веб-фреймворк Научная статья об устройстве сборщика мусора в Haskell Инфраструктура: Cabal и Stack  Темы  Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 054. В гостях Антон Тюрин из Яндекса. Перевод книги Донована и Кернигана. Оптимизация кода и производительность</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/04-28-054/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/04-28-054/</guid>
      <description>Гость В гостях Антон Тюрин из Яндекса. Поговорили про разработку в Яндексе вообще и Cocaine в частности, путь в Go-разработчики и многое другое. На сайте мероприятий Яндекса можно посмотреть доклады Антона про Go и не только.
Темы  Традиционный еженедельный обзор от Александра  encoding/json: add Encoder.DisableHTMLEscaping api: update next.txt strings: use SSE4.2 in strings.Index on AMD64 unicode: improve SimpleFold performance for ascii cmd/compile: switch to compact export format by default  Вышел перевод книги &amp;ldquo;Язык программирования Go&amp;rdquo; Донована и Кернигана.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 053. В гостях Дмитрий Шуралёв из Sourcegraph. Релиз Go 1.6.2. Опыт использования VS Code.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/04-21-053/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/04-21-053/</guid>
      <description>Гость В гостях Дмитрий Шуралёв из Sourcegraph.
Ссылки от гостя:  https://github.com/shurcooL/play https://github.com/shurcooL/Conception https://github.com/shurcooL/Conception-go https://github.com/gopherjs/gopherjs/blob/master/doc/packages.md http://www.gopherjs.org/blog/2015/09/28/surprises-in-gopherjs-performance/ https://github.com/gopherjs/gopherjs/issues/432 GXUI: https://github.com/google/gxui/issues/49 https://github.com/golang/exp/tree/master/shiny Игра: https://github.com/shurcooL/eX0/tree/master/eX0-go, https://dmitri.shuralyov.com/projects/eX0/eX0-go-client/ Ещё игра: https://github.com/shurcooL/Hover, https://dmitri.shuralyov.com/projects/Hover-Demo/ https://www.kickstarter.com/projects/2066438441/haunts-the-manse-macabre/posts/373466 https://github.com/shurcooL/gostatus https://github.com/shurcooL/git-branches  Темы  Go 1.6.2 released Традиционный обзор от Александра и свежие коммиты в репозитории Go:  hash/adler32: Unroll loop for extra performance net: fix plan9 after context change, propagate contexts more net: context plumbing, add Dialer.DialContext net/http: add Transport.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 051. Гость Алексей Хлюпин из The New York Times.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/04-07-051/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/04-07-051/</guid>
      <description>Гость В гостях Алексей Хлюпин из The New York Times. Алексей рассказал о себе, о работе в The New York Times, о том, где там go и микросервисы и о фреймворке Gizmo, который пишут в NYT.
Ссылки от гостя: - Статья о Gizmo на infoq.com - Статья Introducing Gizmo в техническом блоге NYT - Исходники Gizmo - Collection of Go wrappers for Video encoding providers
Темы  Что нового появилось в репозитории за неделю:  bytes: add ContainsAny io: add ReadAtSizer interface runtime: don’t burn CPU unnecessarily encoding/json: allow non-string type keys for (un-)marshal io: define SeekStart, SeekCurrent, SeekEnd constants for use with Seeker net/http: add Request.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 049. Гость Денис Гладких из Splunk. Три года Docker, NATS, вендоринг и прочее.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/03-24-049/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/03-24-049/</guid>
      <description>Гость В гостях Денис Гладких из Splunk. Поговорили про большие данные, про Go и другие языки программирования, про энтерпрайз и стартапы. Ссылки от гостя: - Про Splunk - То самое письмо
Темы  Что нового появилось в репозитории за неделю  SSA ARM port compress/flate: rework matching algorithm testing: expose subtest and subbenchmark functionality cmd/compile: allow inlining of functions with switch statements fault in runtime.mapiternext  A signaling system for 10M+ concurrent connections Про пакетные менеджеры, вендоринг зависимостей и всякое такое:  leftpad gx и gx-go Как сломать vendor  Should methods be declared on T or *T и контрпример от Алексея Bounds Checking Elimination Micro — a microservices toolkit Трёхлетие Docker’а и beta для Mac и Windows Пакет go-plus для IDE Atom - релиз 4.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 044. В гостях Даниил Подольский. Go 1.6 released!</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/02-18-044/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/02-18-044/</guid>
      <description>Гости В гостях Даниил Подольский. Поговорили про десять миллионов горутин, снятие метрик с тяжелого кода, разные СУБД, тесты на выявление хороших программистов и многое другое.
Новости  Go 1.6 released! + release notes We are the Go contributors: ask us anything! Don’t use Go’s default HTTP client IBM has just open-sourced 44,000 lines of blockchain code on GitHub - github.com/openblockchain  Библиотеки  go-git — низкоуровневая библиотека для работы с git labassistant — библиотека для рефакторинга кода  Митапы  CodeFest — Новосибирск, 26-27 марта — где ведущий подкаста Слава выступит с докладом  Спонсоры  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean  Ведущие этого выпуска: Артём, Александр, Слава, Елена.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 041. В гостях Андрей Смирнов из EMC</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/02-04-041/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/02-04-041/</guid>
      <description>Сегодня у нас в гостях Андрей Смирнов из компании EMC, автор Aptly и докладов на Highload. Поговорили с Андреем про Go, его проекты, devops, CAP-теорему и всякое разное.
Ссылки  Aptly Вебинар &amp;ldquo;Разработка надежных высоконагруженных систем&amp;rdquo; Персональный сайт Доклад &amp;ldquo;Консольные приложения на Go&amp;rdquo; Clarifications on the CAP Theorem and Data-Related Errors pydeproxy - Python framework for testing HTTP proxies Why most unit testing is waste  Митапы  Новосибирск, 6 февраля Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 040. Гость Андрей Минкин. Отчет о GopherGala и визуализация concurrency</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/01-28-040/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/01-28-040/</guid>
      <description>Новости  Конкурс с плюшевыми гоферами:
 akavel/embd-go#1 - Alexey Maslov yandex/pandora#21 - Alexey Lavrenuke miolini/mapstore#3 - MrViper  GopherGala
 Голосование, Reddit Gophers Распределенные приватные сети Meshbird goben.ch goad Thunderbird gocompatible gophernotes Chopher gophette  Отчет о митапе во Львове
 Visualizing Concurrency in Go
 Релиз Go 1.6 RC 1
 Твит с графиком пауз GC Go 1.6
 С-вызовы в Go: принцип работы и производительность
 WolfenGo: a Wolfenstein 3D clone in Go</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 038. В гостях Александр Золотов и Сергей Игнатов. IDEA в оттенках серого</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/01-14-038/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/01-14-038/</guid>
      <description>Гости В гостях Александр Золотов и Сергей Игнатов из компании JetBrains, разработчики IDEA и плагина для Go.
Новости  Go 1.5.3 с исправлением безопасности Go 1.6 Beta 2 50 Shades of Go: Traps, Gotchas, and Common Mistakes for New Golang Devs Exploring HTTP/2 with Go Книжка про HTTP/2 Replacing Redis with BoltDB - a pure Go keyvalue store The hidden dangers of Default Rand Writing AWS Lambda Functions in Go  Митапы  Грядет Gopher Gala!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 034. В гостях Максим Чечель. Go в автобусе, в претензиях и в git notes</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/12-17-034/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/12-17-034/</guid>
      <description>Гость В гостях Максим Чечель, автор доклада про Go в автобусе на митапе Golang Питер.
Новости  How to complain about Go Как выбрать язык программирования? Gil Tene - Understanding Latency Using Go, ffmpeg and Tesseract OCR to monitor a live video stream Упомянули библиотеку imaging Картинка про GC в 1.6 Анонс GopherCon 2016 Distributed code review system for Git Генератор функций Map/Reduce/etc для go generate test2doc: Generate Your API Docs  Митапы и конференции  Митап во Львове, 23 января Давайте уже встретимся в Москве, заходите в наш Slack в #meetup-moscow  Ведущие этого выпуска: Артём, Алексей, Иван.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 032. В гостях Александр Валялкин. FastHTTP, Go Advent и видео с dotGo.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/12-03-032/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/12-03-032/</guid>
      <description>Гость В гостях Александр Валялкин, автор пакета fasthttp - круто ускоренной альтернативы net/http.
 Рассказ гостя о себе и знакомстве с Go Обсуждаем пакеты написанные Александром - ybc, gorpc, fasttemplate Рассказ про причины и цели появления fasthttp Вопросы слушателей  Новости  Статья &amp;ldquo;Переменные окружения в Go&amp;rdquo;  Красивый парсер трейсбеков  Запоздалый наезд на go build Видео - Go в Dropbox Видео с dotGo - Rob Pike - Simplicity is Complicated Видео - Rob Pike - Go proverbs Портирование Go на архитектуру IBM Z Анонс декабрьской серии статей о Go - Go Advent 2015 Go Advent 2 Dec - Парсинг semver версий на Go Go Advent 3 Dec - Отладка в Go с Delve  Вакансии  Вакансия Go-разработчика в Рязани Go разработчик в Киеве, в стартап-команду (почта - aklymchuk@gmail.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 031. В гостях Егор Лукаш. Веб-фреймворки, танцы, поговорки</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/11-26-031/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/11-26-031/</guid>
      <description>Веб-фреймворки  Revel Beego Gin Echo Martini go-restful  Новости  fasthttp – Fast HTTP package for Go How to Optimize Garbage Collection in Go Постулаты Go Танцы с мьютексами в Go Why It&amp;rsquo;s Time For Go Packages To Start Versioning gonuts.io vim-go 1.3 + neovim integration Go-плагин для Visual Studio Code Интервью Brian Kernigan &amp;amp; Alan Donovan vanity – pretty names for packages oh – UNIX shell written in Go Ещё один Go Show  Митапы и конференции  Предварительный анонс воркшопа по Go от Hackraft, 19 декабря в Киеве Конференция в Беларуси 8 декабря  Ведущие этого выпуска: Артём, Алексей, Иван, Елена, Слава и гость Егор.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 027. DotGo. В гостях Елена Граховац</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/11-13-027/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/11-13-027/</guid>
      <description>В гостях в этом выпуске Елена Граховац, начинающий разработчик на Go =) Лена рассказывает про себя, как дошла до такой жизни, чем занимается и причём тут Go.
DotGo Делимся впечатлениями, обсуждаем доклады.
Новости  Go - шесть лет Александреску отвечает про будущее Go, Rust и D Предложение по Code of Conduct для Go сообщества Language Choice (Haskell vs Go) + перевод на Хабре Legacy of Go by Dave Cheney  Вакансии в slack чате в канале #job:  Алексей Акулович пишет в чате “К нам в ВК в Питер ищем ребят для задач, связанных с видео, фото, аудио и прочим backend.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 026. В гостях Нодир Туракулов из Google</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/11-05-026/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/11-05-026/</guid>
      <description>В гостях Нодир Туракулов из Google. Работает над инструментами для разработчиков в Google. А так же контрибьютит в стандартную библиотеку Go. (Gihub / Twitter)
 Надыр рассказывает про себя, как дошёл до такой жизни, чем занимается.  Пост в блоге про работу в гугле за 6 месяцев В твиттере был мессадж про то что не больше 100 строк на Python. Пост в блоге про концентрацию (Видео + Книжка)   Новости  Обсуждение проблем и плюсов Go, затронутых в radio-t Обсуждаем логгер в Go по статье гостя и посту Дейва Чейни о логировании &amp;ldquo;Почему ошибки это значения&amp;rdquo; на Хабре и на Medium Creative foot-shooting with Go RWMutex Как писать Go код, который легко портируется  Вакансии в slack чате в канале #job:   Vsevolod Polyakov - Ищем в Киеве Platform Engineer писать всякие тулзы на го и развивать платформу https://www.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 023. Влад &#39;Компилятор&#39; Краснов из CloudFlare</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/10-15-023/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/10-15-023/</guid>
      <description>У нас в гостях Влад Краснов из компании CloudFlare, автор значительных оптимизаций и ускорений в криптографических пакетах Go.
 Влад рассказал о работе в Intel и переходе в CloudFlare Поговорили про деятельность CloudFlare и масштабы трафика Обсудили применение Go в CloudFlare и проекты на Go Немного поговорили про Go в общем Обговорили ассемблер в Go Разобрались в вопросе лицензий с ускорениями для крипто, которые делал Влад Поговорили о разном  Ссылки из обсуждений:</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 018. В гостях Светлана Божко и Антон Архипов. Java vs Go - гости из мира JVM</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/09-16-018/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/09-16-018/</guid>
      <description>В гостах Светлана Божко из подкаста DevZen и Антон Архипов из подкаста Разбор Полетов.
Обсуждаем особенности разработки под JVM и Go. Гости делятся своими впечатлениями от языка Go.
Митапы:
 Скидка на dotGo - GORUSSIA В Новосибирске 24-ого сентября В Питере 1-ого октября  </description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 017. В гостях Алексей Акулович из ВКонтакте</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/09-10-017/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/09-10-017/</guid>
      <description>Новости:
 ВКонтакте переписал push-сервер с Node.js на Go GopherWay, запись докладов Изменения в Go 1.5.1 С Python на Go Proposal for a Go Interpreter Go GC: Prioritizing low latency and simplicity и перевод на Хабре Microservices at Hudl Оффтоп про инженерную культуру в Spotify и немного про DevOps там Плагин для IDEA Опрос про редакторы для Go HashiCorp&amp;rsquo;s Vault Go в фильме Dope Не самые лучшие лучшие практики для новичков в Go Странный способ собирать Go Упомянули CentrifuGo Awesome Go Эстонское время  Митапы:</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 016. В гостях Дмитрий Вьюков</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/09-03-016/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/09-03-016/</guid>
      <description>Это был один из самых гиковских выпусков нашего шоу, и в этом нам помог Дмитрий Вьюков, один из разработчиков языка Go.
 [00:00:40] Дима рассказывает чем он занимается сейчас в Google [00:07:05] Обсудили переписывание runtime с С на Go, зачем и что дало [00:14:31] Немного затронули динамические библиотеки и поведение сборщика в них [00:18:39] Подробная лекция Димы об устройстве аллокаторов в Go [00:47:15] Обсудили новый сборщик мусора [01:03:49] Попытались понять, для чего Go нужен в Google [01:24:35] Рассказ Дмитрия про свой проект фаззера [01:26:56] Наконец-то поняли, нужен дебагер или нет  А так же множество других интересных вопросов и ответов в этом выпуске!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 014. Александр Морозов из Docker</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/08-27-014/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/08-27-014/</guid>
      <description>В 14 выпуске к нам пришёл Александр Морозов из компании Docker. Он занимается разработкой ядра докера и в частности runC
Что мы обсуждали:
 Каким образом Александр пришёл в Docker и его знакомство с Go Александр рассказывает, что занимается runC Самый правильный редактор это vim =). Какие плагины для него использует Саша Как тестируется и отлаживается код в компании Docker. Регрессии при переходах с одной версии на другу. Наконец то узнаём, какой дебагер самый правильный.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 010. Интервью с Евгением Якубовичем из CoreOS</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/08-04-010/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/08-04-010/</guid>
      <description>В гостях Евгений Якубович из CoreOS.
 Gihub Гостя Twitter Гостя Сайт CoreOS  Ссылки по ходу обсуждения:
 Слайды доклада с CoreOS NYC Meetup Типичный транспорт CoreOS Слайды доклада Goroutines for systems Libnetwork Flannel LinuxCon  </description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 009. Марафон. В гостях Андрей Листочкин</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/07-30-009/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/07-30-009/</guid>
      <description>В гостях Андрей Листочкин.
Новости:
 Go-style concurrency in C Fuzzy Search: Tiny and Fast Fuzzy Search in Go Go Fuzz-a-thon GopherCon videos Go Challenge 5 Devzen-подкаст про Go Vim-Go 1.1 Go 1.5 Beta 3 Лекция по GC от Вячеслава Бахмутова @m0sth8 A Battle of Trios: Python vs Ruby vs Golang  </description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 008. Бонусный. В гостях Дмитрий Честных из StableLib</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/07-29-008/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/07-29-008/</guid>
      <description>В гостях Дмитрий Честных из StableLib.
Новости:
 StableLib Первый проект на Go Получение пакетов в Go 1.5 только по безопасному протоколу Утилита Gofresh Новая MetalCaptcha Captch от гостя  </description>
    </item>

  </channel>
</rss>
