<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Новости on Подкаст GolangShow</title>
    <link>http://golangshow.com/categories/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Новости on Подкаст GolangShow</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015-2017</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>

	<atom:link href="http://golangshow.com/categories/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />


    <item>
      <title>Выпуск 112. …Поздно, чем никогда - 2</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/11-29-112/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/11-29-112/</guid>
      <description>Темы  Традиционный отчет от Александра  runtime: make LockOSThread/UnlockOSThread nested cmd/compile: optimize signed non-negative div/mod by a power of 2 runtime: don&amp;rsquo;t start new threads from locked threads runtime: make it possible to exit Go-created threads math/big: implement Lehmer&amp;rsquo;s GCD algorithm cmd/compile: compiler support for buffered write barrier cmd/vet: tighten printf format error messages encoding/json: disallow unknown fields in Decoder cmd/compile: specialize map creation for small hint sizes cmd/go: cache built packages cmd/go: cache successful test results cmd/go: run vet automatically during go test cmd/go: allow -coverprofile with multiple packages being tested  Традиционный отчет от Алексея:  proposal: Go 2: add kind-specific nil predeclared identifier constants proposal: Go 2: provide symbol (e.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 111. Лучше поздно, чем никогда</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/10-25-111/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/10-25-111/</guid>
      <description>Темы  Традиционный отчет от Лёши  cmd/compile: compiler can unexpectedly preserve memory cmd/go: fix TestImportMain not to write to current directory cmd/go: &amp;ldquo;fork/exec foo.test: text file busy&amp;rdquo; flakes runtime: Windows 2008: all goroutines are asleep - deadlock archive/zip: need new api to support local file name encoding crypto/x509: add Name Constraints crypto/x509: CreateCertificateRequest cannot write extensions with critical doc: delete mention of compiled binaries from spec proposal: Go 2: remove byte alias and always use uint8 proposal: Go 2: remove embedded struct codereview: accept Github PRs  Superior Server Structs in Go Context isn’t for cancellation Memory Security in Go dep 0.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 110. Go или Golang от Лёши и Артёма</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/10-11-110/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/10-11-110/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчёт от Лёши  cmd/compile: reports wrong line number when calling a method in multiple lines crypto/sha256: provide a way to efficiently hash multiple byte slices proposal: Go 2: method signature overloading proposal: Go 2: remove embedded struct proposal: Go 2: sends on closed channels do not panic Proposal: Just Use Github Proposal: use tooling that encourages reviewers Reading data piped through os.Stdin hangs on Windows version runtime: &amp;ldquo;sweep increased allocation count&amp;rdquo; when using reflect.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 109. Обзор новостей и проектов</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/09-13-109/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/09-13-109/</guid>
      <description>Темы  Традиционный отчет от Саши  testing: parallelize tests over count strconv: optimize Atoi for common case fmt: document verbs %b %d %o %x %X for printing pointers cmd/fix: rewrite x/net/context by default math/rand: add Shuffle runtime: improve timers scalability on multi-CPU systems runtime: optimize siftupTimer and siftdownTimer a bit  Go does not inline functions when it should Community Outreach Working Group NGINX Unit: A New Open Source App Server That Supports Go rustgo: calling rust from go with near-zero overhead  Проекты, библиотеки и примеры кода  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 108. Кратко про Go 1.9</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/08-30-108/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/08-30-108/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчёт от Саши  https://github.com/LK4D4/report/blob/master/reports/golang-08-30_go19.md Go 1.9 Release Notes  Еженедельный отчёт от Лёши  x/tools/godoc: godoc failing on aliases when viewing pkg/builtin net/http: remove support for status code 418 I&amp;rsquo;m a Teapot net: LookupTXT regards a TXT record with multiple strings as multiple records on Windows syscall: ForkExec with Ptrace flag causes runtime to be traced time: Round(0), Truncate(0) strip monotonic clock readings but documentation still says it returns t unchanged fmt: improve documentation about how verbs work when printing pointers spec: specify dead code elimination behavior proposal: ability to create and import methods for non-local types Proposal: regexp: Optimize fixed-length patterns proposal: Go 2: reduce noise in return statements that contain mostly zero values proposal: context.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 107. В гостях Кирилл Даншин</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/08-09-107/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/08-09-107/</guid>
      <description>Гость В гостях Кирилл Даншин. Темы:
 рассказ гостя о себе проект Awesome Go  упоминали Go Report Card Pointer  другие open-source проекты гостя фреймворк gramework  потокобезопасные мапы  efaceconv  пулл-реквест про версии Go для Travis CI  секретный язык goodlang  Темы  Еженедельный отчёт от Лёши  runtime: label runtime functions based on their roles cmd/go: version information is not structured enough for use by developer tools proposal: cmd/go: Use git describe output as canonical version string proposal: hash: export a built-in hash function for comparable values proposal: Vanity URLs via DNS proposal: Go 2: revisit explicit annotations in := proposal: Go 2: simplify error handling with || err suffix proposal: add a build tag &amp;ldquo;test&amp;rdquo; proposal: faster release cycle  Опрос для Go-сообществ, больших и маленьких Introducing vice: Go channels across many machines Гоферов посчитали Introducing Overmind and Hivemind Про Go говорят в рекламе на российском Первом канале Запись новосибирского Go-митапа  поговорили про новости и перспективы Go (00:12:27) Ярослав Лукьянов рассказал об опыте использования Vault (00:59:50) Сергей Ярмонов поделился советами со всеми, кто хочет начать писать проекты в OpenSource (02:11:50)  Context should go away for Go 2 Editor plugins and IDEs godecl LeetCode, a platform for preparing technical coding interviews Go database/sql gotchas  Проекты, библиотеки и примеры кода  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 106. Go2WayCon</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/07-26-106/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/07-26-106/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчёт от Лёши:  bytes: appending to a single slice from Split output can affect other slices of the output net/http/httptrace: add ServerTrace hooks fmt: maps should format in sorted order x/tools/godoc: memory grows exponentially if symlink loop exists in $GOPATH proposal: database/sql: support creating a *sql.DB directly from a driver.Driver and dsn proposal: math/rand: add Shuffle proposal: spec: change all int types to panic on wraparound, overflow proposal: composite errors proposal: spec: define _ on rhs as zero value testing: add assert function  Рассказ про GopherCon 2017  The Official GopherCon 2017 Liveblog Видеозаписи докладов уже доступны!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 105. GoWay и Modern Go</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/07-05-105/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/07-05-105/</guid>
      <description>Гости Яна Лашкевич и Миша Кабищев рассказывают о GoWayFest 2017, первой Go-конференции в Восточной Европе, которая пройдет в Минске 21 июля.
Темы  Отчет от Александра:  cmd/compile/internal/gc: speed-up small array comparison runtime: avoid division in gc cmd/link: fix accidentally-quadratic library loading doc: add qualified mention of dep to FAQ syscall: use CLONE_VFORK safely runtime, syscall: workaround for bug in Linux&amp;rsquo;s execve os/signal: avoid race between Stop and receiving on channel doc, api: add syscall.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 104. Рекордно короткий</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/06-15-104/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/06-15-104/</guid>
      <description>Темы  Go 1.9 Beta 1 is released  Go 1.9 Release Notes  The RedMonk Programming Language Rankings: June 2017 Deploying a Go application with systemd socket activation Good open source web Golang project to read through the code? Soft Plush Gophers looking for new friends Вебинар по Gogland  Gogland EAP 9  Fun with Channels in Golang Package Oriented Design  Проекты, библиотеки и примеры кода  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 102. Много новых covfefe</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/05-31-102/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/05-31-102/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчёт от Саши Еженедельный отчёт от Лёши:  cmd/compile: defer+delete argument bug runtime: terminate locked OS thread if its goroutine exits x/mobile: gomobile apps crash inside runtime.usleep() on Android O beta x/net/http2: high RAM usage after closing response bodies early with HTTP2 connections plugin: Add support for closing plugins  Релизы Go 1.8.2 и Go 1.8.3 Istio  Istio: a modern approach to developing and managing microservices  Undertanding Basic of Concurrence Programming in the easiest way Concurrent Golang Applications With Goroutines And Channels Перевод от Badoo: Логирование, интерфейсы и аллокации в Go Debugging Go core dumps Language Mechanics On Stacks And Pointers gollvm Prometheus 2.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 101. Хороший Go</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/05-17-101/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/05-17-101/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчёт от Саши
 internal/cpu: new package to detect cpu features net: allow Resolver to use a custom dialer container/heap: avoid up() invoke if down() success at heap.Remove() cmd/compile: eliminate some bounds checks from generated rewrite rules  Еженедельный отчёт от Лёши
 math: add Round proposal: cmd/go: add *_unix.go recognition (and presumably unix build tag) cmd/compile: Unclear guidelines on what files/directories are ignored cmd/compile: confusing error message for a bad rune value, eg.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 100. Три А и Л</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/05-12-100/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/05-12-100/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчёт от Саши
 bytes: optimize Buffer&amp;rsquo;s Write, WriteString, WriteByte, and WriteRune container/heap: optimization when selecting smaller child cmd/go: add support for concurrent backend compilation cmd/go: enable concurrent backend compilation by default cmd/compile: use a buffered channel for the function queue  Еженедельный отчёт от Лёши
 build: distribute linux/arm64 binaries for Go releases cmd/compile: Fannkuch11 on AMD64 slow down 6% after removing assembler backend instruction reordering x/net/http2: investigate Server speed regressions from more select case cmd/compile: crash internal compiler error: schedule does not include all values (simple program)  Deep learning in Go: Part 1</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 099. По ссылке или нет?</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/05-03-099/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/05-03-099/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчёт от Саши
 runtime: align mcentral by cache line size context: define behavior for Err before Done is closed testing: add argument to list tests, benchmarks, and examples sync: import Map from x/sync/syncmap  reflect: use sync.Map instead of RWMutex for type caches encoding/gob: replace RWMutex usage with sync.Map encoding/xml: replace tinfoMap RWMutex with sync.Map encoding/json: replace encoderCache RWMutex with a sync.Map mime: use sync.Map instead of RWMutex for type lookups  cmd/compile: add initial backend concurrency support  Еженедельный отчёт от Лёши</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 098. Контекст эксперимента</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/04-26-098/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/04-26-098/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчёт от Саши  runtime: preallocate some overflow buckets sync: align poolLocal to CPU cache line size os: fix race between file I/O and Close  Еженедельный отчёт от Лёши  https://github.com/chapsuk/frissgo race: not working with Alpine based image (#14481) cmd/go: reject use of PIE with -race (#20038) cmd/compile: parallelize compilation (#15756) net/http: WriteTimeout not reset in http2 (#18437) math/bits: an integer bit twiddling library (#18616) proposal: cmd/godoc: add support for sections (#18342) x/tools/cmd/godoc: link to types that fit a &amp;ldquo;sum type&amp;rdquo; interface within its package (#20131) runtime: os.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 097. Драконы и киты</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/04-21-097/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/04-21-097/</guid>
      <description>Темы  Еженедельный отчет  testing: add TB.Helper to better support test helpers sync: improve Pool performance  proposal: Go 2: &amp;ldquo;result&amp;rdquo; type «Год с Go в реальной работе» periph Moby пришёл!  Проекты, библиотеки и примеры кода  A FUSE filesystem and dungeon crawling adventure game engine Ponzu is a powerful and efficient open-source HTTP server framework and CMS SQLite на Go  Конференции и митапы  Митап новосибирского Kubernetes-сообщества - 20 мая DevFest Siberia 2017, Новосибирск, 23-24 сентября, прием докладов открыт  &amp;ldquo;Патроны&amp;rdquo; Благодарим за поддержку Алексея Акуловича, Максима Тищенко и всех остальных наших &amp;ldquo;патронов&amp;rdquo;.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 096. И их осталось двое</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/04-14-096/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/04-14-096/</guid>
      <description>Темы  Отчет от Александра Вышел Go 1.8.1 Go Developer Experience Working Group Applied Go: Text-based user interface cmd/compile: add initial backend concurrency support  ARM64 компиляция в два раза быстрее  justforfunc #9: The Context Package Подать заявку на участие в diversity-гранте от Women Who Go на поездку на Gophercon 2017 можно до 17-го апреля здесь See What Your Program Is Really Doing With &amp;lsquo;go tool trace&amp;rsquo;  Библиотеки, открытые исходники, примеры кода  Hugo 0.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 095. С чистого листа</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/04-05-095/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/04-05-095/</guid>
      <description>Темы  Огромный отчет от Александра Обсуждение блокировок на сисколлах Mid-stack inlining in the Go compiler pprof should report non-heap memory runtime: make ReadMemStats STW for &amp;lt; 25µs use non-blocking I/O for pollable files automatically Вышел перевод книги “Go in practice” Облегчаем реверсинг Golang бинарников или зачем вообще писать скрипты в IDA CodeLab of MadDevs 23 марта - Golang meetup SF (с видео) Митап новосибирского Go-сообщества. Были гоферы из VK, Openprovider, Авито и SoundCloud Отправим девушек на Gophercon Подписываемся на Лену Морозову  Библиотеки, открытые исходники, примеры кода  apd: An Arbitrary-Precision Decimal Package for Go  Конференции и митапы  Митап новосибирского Docker-сообщества - 8 апреля Митап Women Techmakers в Новосибирске - 9 апреля Митап новосибирского Kubernetes-сообщества - 20 мая DevFest Siberia 2017, Новосибирск, 23-24 сентября, прием докладов открыт  Конкурс от Алексея Плюшевый гофер достанется тому, кто напишет инструмент для поиска “интересных” issues в репозитории https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 094. Релиз Go 1.8</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/02-17-094/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/02-17-094/</guid>
      <description>Темы  Релиз go 1.8 Митап в Москве Logging, interfaces, and allocation  Конкурс от Алексея Плюшевый гофер достанется тому, кто напишет инструмент для поиска “интересных” issues в репозитории https://github.com/golang/go. Подробности в подкасте!
Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean. Gravitational, облачные сервисы на любой инфраструктуре. Kubernetes в каждый датацентр! Мы ищем таланты. Благодарим за поддержку Максима Тищенко, Виталия Филинкова, Джалиля Акбашева, Леонида Бугаева и всех остальных наших &amp;ldquo;патронов&amp;rdquo;.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 093. Контекст времени</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/02-08-093/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/02-08-093/</guid>
      <description>Темы  Отчет от Александра time: use monotonic clock to measure elapsed time Проблемы gopkg.in Context is for cancelation Pitfalls of context values and how to avoid or mitigate them in Go Создание кастомных Go-профилей с помощью pprof. Запоминаем стеки Go code intelligence on Sourcegraph Grappling with Go Go advanced testing tips &amp;amp; tricks  Проекты, библиотеки и примеры  http://gobuffalo.io https://gopherci.io https://github.com/oklog/oklog https://gopherize.me  Конференции и митапы  Митап в Новосибирске 16-ого февраля Митап в Москве 16-ого февраля  Конкурс от Алексея Плюшевый гофер достанется тому, кто напишет инструмент для поиска “интересных” issues в репозитории https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 091. Go 2017</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2017/01-25-091/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2017/01-25-091/</guid>
      <description>Темы  My Go Resolutions for 2017. Support gradual code repair while moving a type between packages. Corpus of interesting Go code. Go Interpreter. The Go project in 2017. Gardening. dep tool. Go and Dogma. proposal: decide policy for sub-repositories. proposal: spec: add &amp;lsquo;must&amp;rsquo; operator to return err up. proposal: Passing Go arguments and results in registers. codereview: accept Github PRs. runtime: tight loops should be preemptible. proposal: runtime: expose current thread id or processor id.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 089. Holidays Coming</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/12-28-089/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/12-28-089/</guid>
      <description>Темы  Go: How I start Go best practices, six years in Standard Package Layout Чем запомнился 2016-й год в мире Go Composable event distribution for Go Thinking about $GOPATH Comparing Values in Go  Документация  Перевод от Марко Enigma emulator in Go Teaching Go to complete beginners  Либы, открытые исходники, примеры кода  https://github.com/octago/sflags и https://github.com/uber-go/flagoverride/ https://github.com/minio/minio https://github.com/uber-go/timer  Конференции и митапы  Экспериментальный курс по Go в Новосибирске по воскресеньям Go-митап в Казани 20 января  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 088. Beta 2, Gogland, Go User Survey</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/12-17-088/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/12-17-088/</guid>
      <description>Темы  1.8beta2 is out Participate in the Official 2016 Go User Survey Building a Go Debugger Gogland, IDE для Go от JetBrains Wide Web-based IDE for Teams using Go The Saga of Go Dependency Management Finding good packages in the Sea of Open-Source Declaration Scopes in Go Data Pipelines and Versioning with the Pachyderm Go Client Writing good unit tests for SOLID Go How to Write Your Own Go Tool  Либы, открытые исходники, примеры кода  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 087. Плагины, алиасы, базы данных</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/12-11-087/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/12-11-087/</guid>
      <description>Темы  Адвент Гоферакадемии. Много разных тем Plugin’ы:  Go Plugins Issue 18190: plugin: loading plugin leads to &amp;lsquo;fatal error: invalid runtime symbol table&amp;rsquo; with some stdlib packages Issue 17150: cmd/go: drop runtime from plugins  proposal: make it trivial to obtain and test code against new go releases What “accept interfaces, return structs” means in Go Продолжение истории про alias’ы  Codebase Refactoring (with help from Go) Adapters for refactoring  Some Tools For Go That You Might Not Know Yet Using Go&amp;rsquo;s &amp;lsquo;context&amp;rsquo; library for making your logs make sense Размышления про tracing Что нового в database/sql?</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 086. 1.6.4, 1.7.4, 1.8beta1</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/12-03-086/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/12-03-086/</guid>
      <description>Темы  Go 1.7.4 and Go 1.6.4 are released Go 1.8beta1 released Proposal cmd/compile: add line numbers for values and blocks at HTML SSA output? Как прошел GDG DevFest Казань 26 ноября 2016  Общее фото с участниками  Let&amp;rsquo;s Learn Algorithms: Implementing Binary Search Reddit: The Future of /r/golang Golang’s Real-time GC in Theory and Practice Адвент на GopherAcademy начался Michael Munday - Dropping Down Go Functions in Assembly + слайды How to Use go:generate dotGo 2016 - Robert Griesemer - Prototype your design!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 085. Как прошел DevFest в Новосибирске. Go в Кыргызстане</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/11-25-085/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/11-25-085/</guid>
      <description>Гости В гостях Андрей Минкин из Бишкека и Леонид Кальнеус из Новосибирска.
Темы Как прошел DevFest Немного статистики:
 520+ участников из 18 городов и 3-х стран 41 докладчик из 9 стран 5 параллельных сессий, два дня температура “за бортом” ~ -30.
 Go related speakers: Daniel Whitenack, Florin Patan, Andrew Minkin, Максим Чечель, Natalie Pistunovich
 Полное расписание: https://devfest.gdg.org.ru/schedule/
 Фото и видео
 Florin Patan о том, как прошла конференция</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 084. В гостях Максим Филатов. Спецвыпуск про Kubernetes.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/11-23-084/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/11-23-084/</guid>
      <description>В гостях Максим Филатов, ops в Evil Martians.
Вопросы гостю и темы  Кто, откуда, чем занимается?
Operations Engineer, немного Ruby developer, из Санкт-Петербурга. Занимаюсь марсианской инфраструктурой, автоматизацией процессов, контейнерной виртуализацией и борьбой с энтропией (безнадежной).
 Как пришёл в Go?
Случайно. Прошло время монолитных приложений, появились &amp;ldquo;микросервисы&amp;rdquo;, контейнеры, а вместе с этим значительная часть инфраструктуры неожиданно оказалась написанной на Go. Пришлось разбираться.
 Что такое Kubernetes? Зачем он нужен и когда не нужен?</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 083. Запоздалый.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/11-16-083/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/11-16-083/</guid>
      <description>Темы  Традиционная авторская рубрика от Саши:  os/exec: add closeOnce.WriteString method all: don&amp;rsquo;t call t.Fatal from a goroutine text/template: efficient reporting of line numbers  Single Responsibility Principle in Go Interface Pitfalls and Harnessing io.Reader Do not fear first class functions dotGo 2016 - Péter Szilágyi - Immutability in Go: Post mortem from a DoS-ed blockchain Simple Golang HTTP Request Context Example Go race condition trivia Как Артём ходил в DevZen  Либы, открытые исходники, примеры кода  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 082. В гостях Андрей Минкин. 7 лет Go, 10 HighLoad&#39;у</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/11-09-082/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/11-09-082/</guid>
      <description>Темы  [00:01:05] Традиционная авторская рубрика от Саши:  [00:02:14] cmd/compile/internal/ssa: generate bswap on AMD64; [00:02:49] testing: mark tests and benchmarks failed if a race occurs during execution; [00:03:40] testing: add T.Context method; [00:04:25] Revert &amp;ldquo;spec: add new language for alias declarations&amp;rdquo;; [00:14:15] os: add Executable() (string, error); [00:16:57] go/build: implement default GOPATH.  [00:20:52] 7 лет Go!  [00:21:50] Пост в блоге Go; [00:24:40] TIOBE Index.  [00:27:33] The GopherAcademy December Blog series.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 081. Интриги и расследования</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/11-02-081/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/11-02-081/</guid>
      <description>Темы  [00:01:03] Традиционная авторская рубрика от Саши  [00:02:35] all: freeze net/rpc and reword the &amp;lsquo;frozen&amp;rsquo; message in other frozen packages [00:07:23] crypto/tls: add CloseWrite method to Conn [00:12:20] spec: add new language for alias declarations [00:21:32] runtime: Profile goroutines holding contended mutexes [00:23:32] bytes, strings: optimize for ASCII sets [00:25:40] net: only remove Unix domain socket file on the first call to Close [00:26:10] net: add (*UnixListener).SetUnlinkOnClose [00:26:33] runtime/pprof: write profiles in protobuf format [00:27:00] net/http: add Server.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 080. Go 2.0, performance, data science</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/10-26-080/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/10-26-080/</guid>
      <description>Темы  [00:00:50] Традиционная авторская рубрика от Саши  [00:01:30] os: add ErrClosed, return for use of closed File [00:01:57] runtime: make sweep time proportional to in-use spans [00:01:57] runtime: make markrootSpans time proportional to in-use spans  [00:02:47] Выпилили старый парсер из фронтенда + cmd/compile: remove old lexer and parser [00:08:14] Introducing Go 2.0 [00:13:37] cmd/compile: improve inlining cost model [00:17:25] proposal: assume GOPATH=$HOME/go if not set [00:22:35] justforfunc #4: Code Review for a Twitter client [00:25:25] Data science gophers [00:27:20] Go response to &amp;ldquo;swift vs node.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 079. Go 1.7.3 и некоторые любимые темы</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/10-21-079/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/10-21-079/</guid>
      <description>Темы  [00:01:00] Отчет от Саши за неделю  [00:03:44] gobenchui [00:04:02] strings: use Index in Count [00:05:13] net/http: make Server Handler&amp;rsquo;s Request.Context be done on conn errors [00:07:40] syscall: for ForkExec on Linux, always use 32-bit setgroups system call [00:09:11] sync: throw, not panic, for unlock of unlocked mutex  [00:06:23] Go 1.7.3 [00:10:53] React &amp;amp; Go [00:14:37] A Random Blog Post [00:14:56] Elimiate STW stack re-scanning [00:30:30] Why you should stop using Iris:  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 077. В гостях Андрей Погребной. Как мы ездили на dotGo</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/10-14-077/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/10-14-077/</guid>
      <description>В гостях Андрей Погребной.
Темы  [00:01:52] Отчет от Саши за прошлую неделю  [00:04:20] sort: add Slice, SliceStable, and SliceIsSorted [00:04:50] all: use sort.Slice where applicable [00:05:10] runtime: make append only clear uncopied memory [00:05:23] encoding/csv: avoid allocations when reading records [00:05:45] encoding/json: use standard ES6 formatting for numbers during marshal [00:07:36] runtime: improve memmove for amd64  [00:10:26] Отчет от Саши за текущую неделю  [00:10:28]cmd/compile: fix choice of phi building algorithm [00:12:50]cmd/compile,runtime: redo how map assignments work  [00:13:58] Гость Андрей Погребной.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 076. Tooling, profiling, machine learning.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/09-30-076/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/09-30-076/</guid>
      <description>Темы  [00:00:50] Авторская рубрика Саши  [00:01:55] expvar: export http.Handler [00:02:14] runtime: optimize defer code [00:03:25] testing: add Name method to *T and *B [00:03:48] net: add Buffers type, do writev on unix [00:04:37] runtime: remove defer from standard cgo call  [00:05:58] Go tooling essentials [00:09:35] Thread-Safe Lock Free Priority Queues in Golang [00:18:47] Idiomatic Go [00:30:45] Запись митапа от Dave Cheney: Seven ways to profile a Go program + слайды [00:35:10] Initialization dependencies in Go [00:36:28] Google’s Cloud Machine Learning service is now in public beta  Библиотеки, утилиты и примеры кода  [00:42:40] Fast Go decoder for dynamic JSON [00:43:35] Gravitational Teleport is a modern SSH server for remotely accessing clusters of Linux servers via SSH or HTTPS  Конференции и митапы В Париже в октябре:</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 075. Мины и плагины.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/09-22-075/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/09-22-075/</guid>
      <description>Темы  [00:01:00] Авторская рубрика Саши  [00:01:20] cmd/compile: make ssa compilation unconditional [00:03:37] cmd/compile: unroll comparisons to short constant strings [00:04:12] cmd/compile/internal/syntax: support for alias declarations  [00:04:20] Опять про Alias&amp;rsquo;ы [00:09:35] Having fun with Go&amp;rsquo;s nil, interfaces and errors [00:11:30] Detect ineffectual assignments in Go code [00:12:43] The Three Go Landmines [00:14:08] Have language [00:18:25] Docker + Golang = ❤ [00:23:24] go run -race Under the Hood  [00:22:30] race: eliminate dependency on libc [00:25:45] Benign data races: what could possibly go wrong?</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 074. Community, community, community.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/09-14-074/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/09-14-074/</guid>
      <description>Спецтема про коммьюнити! В гостях Леонид - создатель новосибирского коммьюнити гоферов, и Андрей - активный участник украинского Javascript коммьюнити. Рассказывают особенности организации митапов и конференций, а так же про создание коммьюнити &amp;ldquo;с нуля&amp;rdquo;.
Темы  [01:14:00] Традиционный обзор коммитов от Саши  [01:14:43] bytes: improve WriteRune performance [01:15:04] encoding/json: Use a lookup table for safe characters [01:15:30] context: reduce memory usage of context tree [01:18:28] cmd/compile: add SSA backend for s390x and enable by default [01:19:40] encoding/asn1: reduce allocations in Marshal  [01:22:35] Плюшевые гоферы на кикстартере  Библиотеки и примеры кода  [01:23:46] A novel Unix shell [01:24:24] Mark []byte passed to Sum64 as noescape  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокод GOLANGSHOW для скидки в 20%.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 073. Retina icon и вендоринг.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/09-08-073/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/09-08-073/</guid>
      <description>Темы  [00:02:10] Авторская рубрика Саши  [00:02:40] math/rand: document that NewSource sources race [00:04:00] io: make MultiReader nil exhausted Readers for earlier GC [00:05:40] math: fix sqrt regression on AMD64 [00:07:27] regexp: reduce mallocs in Regexp.Find* and Regexp.ReplaceAll*. [00:08:57] runtime: bound scanobject to ~100 µs [00:11:04] syscall: make Getpagesize return page size from runtime [00:12:36] bytes: make IndexRune faster [00:14:03] strings: use AVX2 for Index if available  [00:15:24] Релиз Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 072. Коммиты и комитеты</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/09-01-072/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/09-01-072/</guid>
      <description>Темы  Про Сашу и подарок от Google Традиционный обзор коммитов от Саши  hash/crc32: improve the AMD64 implementation using SSE4.2 time: Add Until helper function cmd/compile: intrinsify sync/atomic for amd64 cmd/compile: improve string iteration performance runtime: improve memmove for amd64 Revert &amp;ldquo;runtime: improve memmove for amd64&amp;rdquo; doc/faq: explain the meaning of &amp;ldquo;runtime&amp;rdquo; crypto/tls: add Config.Clone  Пакет fastrand от Артёма Видео с новосибирского митапа  gophernotes is a Go kernel for Jupyter notebooks Common Go for Data Science Questions  Package Management Proposal  Take The Survey On Dependency Management Go Packaging Proposal Process  Про комитеты и форки Docker’а Advanced Testing Concepts for Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 071. It&#39;s a SOLID one.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/08-26-071/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/08-26-071/</guid>
      <description>Темы  Авторская рубрика Александра  cmd/compile: add inline explainer io: fix infinite loop bug in MultiReader encoding/hex: change lookup table from string to array  What Golang Is and Is Not SOLID Go Design  Проблема с “return structs”  OOP and Go… Sorta Seven ways to profile a Go program Golang: channels implementation  Перевод на Хабре  Tutorial: Synchronizing State with Mutexes in Go Blocks in Go Scopes in Go  Библиотеки, утилиты и примеры кода  github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 070. Go 1.7 is released!</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/08-23-070/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/08-23-070/</guid>
      <description>Темы  Авторская рубрика Александра Go 1.7 is released!  Subtests and Sub-benchmarks Полный changelog  The OpenTracing Project proposal: sort: add sort.Slice helper for sorting slices  Пакет от Артёма easysort  Smaller Go 1.7 binaries Looking at your program’s structure in Go 1.7  Go SSA viewer  Плейлист с видеозаписями докладов GopherCon 2016 gRPC release v1.0.1-GA  Библиотеки, утилиты и примеры кода  GopherJS 1.7-1 is released lf (as in &amp;ldquo;list files&amp;rdquo;) is a terminal file manager written in Go Open Source PaaS Built on Docker collection of wild use of unsafe/reflect Easy way to use a PostgreSQL database (and the HSTORE feature) from Go Automatically track which applications you use and for how long Jet template engine Brooce is a language-agnostic job queue with a redis backend A little Go library to easily handle Alexa custom skill requests  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокоды GOLANGSHOW или GOLANGMOSCOW для скидки в 20% Митап в Новосибирске, 25 августа, Академпарк Конференция по Prometheus — Берлин, 25-26 августа На HighLoad ждут доклады по Go  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 069. Go 1.7 RC 6, bytes &#43; strings, как прошел митап в Москве</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/08-12-069/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/08-12-069/</guid>
      <description>Темы  Авторская рубрика Александра: обзор коммитов за неделю  Go 1.7 RC 6 released  Standard Package Layout Building a Simple CLI Tool with Golang Бинарное дерево поиска на Go Go Walkthrough: bytes + strings packages  перевод на Хабре. Разбираемся в Go: пакеты bytes и strings  Как прошёл митап в Москве.  Библиотеки, утилиты и примеры кода  Staticfiles allows you to embed a directory of files into your Go binary go-poet is a Go package for generating Go code, inspired by javapoet  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокоды GOLANGSHOW или GOLANGMOSCOW для скидки в 20% The Golang UK — Лондон, 17–19 августа, промокод GOLANGSHOW2016 для скидки в £25 Митап в Киеве, 17 августа Митап в Новосибирске, 25 августа, Академпарк  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 068. В гостях Максим Тищенко. Омск, GopherCon, RC 4-5</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/08-04-068/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/08-04-068/</guid>
      <description>Гость В гостях Максим Тищенко, технический лид в компании BurningButtons.
Рассказ гостя:
 о себе и своей работе об IT-образовании и мероприятиях в Омске  HappyDev  про поездку на GopherCon  Темы  Традиционная рубрика от Александра Go 1.7 RC 4, RC 5 is released I Love Go; I Hate Go Go Walkthrough: io package  перевод на Хабре: “Разбираемся в Go: пакет io”  Goa 1.0: A Design-First Approach for Building Microservices vim go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 067. Рефлексия и кодогенерация. Docker 1.12. Московский митап</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/07-29-067/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/07-29-067/</guid>
      <description>Темы  Отчет от Александра Go 1.7 RC 3 released The 2016 Top Programming Languages, Go вошёл в десятку! Using Go Guru “В чём же соль контекста?”, — спрашиваем мы Славу Как не надо делать. Рефлективное метапрограммирование на Go: цикл for each средствами пакета reflect  И пример от Фитцпатрика  Кодогенерация в языке Go On the memory alignment of Go slice values Deep Learning in Go, or Shennanigans With Matrices Go Packaging Proposal Process Новое на Go in 5 minutes: Building web pages using the html/template package Accelerating SHA256 by 100x in Golang on ARM  Библиотеки, утилиты и примеры кода  GAS - Go AST Scanner Legit is an input validation framework for Go Go wrapper for the .</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 066. Go для всех, микросервисы и другие любимые темы</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/07-21-066/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/07-21-066/</guid>
      <description>Темы  Отчет от Александра httpoxy Go is for everyone Understanding Nil How to correctly use context.Context in Go 1.7 Cohesive Microservices with GoKit Slides and Links to slides for 2016 talks Proposal: Alias declarations for Go spec: Represent interfaces by their definition and not by package and name spec: reference-like properties of channels, slices, and maps not well specified Ванильная реализация key-value хранилища на базе Hashicorp Raft Tutorial for vim-go Vendoring discussion at GopherCon Comparison of Programming Language Package Managers  Библиотеки и примеры кода  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 065. Go 1.6.3, context, практические советы</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/07-16-065/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/07-16-065/</guid>
      <description>Темы  Отчет от Александра Про context вообще  https://github.com/golang/go/issues/16381 https://github.com/Homebrew/homebrew-core/issues/1591  Go 1.6.3, 1.7rc2 Как правильно использовать context, a.k.a. не кладите БД в контекст Go’s march to low-latency GC и перевод Practical advice for Go library authors etcd3: A new etcd integram New Relic для Go + New Relic Go Agent asciinema 1.3 портирована с Go обратно на Python Новый релиз Go плагина для Intelij  Библиотеки и примеры кода  https://github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 064. 2⁶</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/07-07-064/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/07-07-064/</guid>
      <description>Темы  Отчет от Александра Custom encoding: Go implementation in net/rpc vs grpc and why we switched Assignability of identical interfaces The complete guide to Go net/http timeouts Analyzing Go code with BigQuery и Analyzing Go Vendoring with BigQuery nil channel VS closed channel Go client library best practices To vendor or not to vendor, that is a question  Библиотеки и примеры кода  godepq: A utility for inspecting go import trees Azul3D: A 3D game engine written in Go!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 063. В гостях Леонид Бугаев. Управление зависимостями, TOC, плохое поведение</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-30-063/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-30-063/</guid>
      <description>Гость В гостях Леонид Бугаев, независимый open-source разработчик. Поговорили про монетизацию open-source и проекты &amp;ldquo;для фана&amp;rdquo;.
Ссылки от гостя:
 Леонид на GitHub Rich Hickey’s Greatest Hits Gor: test your system with real data Alternative JSON parser for Go that does not require schema (so far fastest) Gor fan fiction Open-source monetization strategies  Темы  Конкурс! Тому, кто добавит в reform поддержку Microsoft SQL Server или Oracle, мы подарим плюшевого гофера!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 062. Dockercon, парадигма Rust, веб-фреймворк Iris</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-23-062/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-23-062/</guid>
      <description>Темы  Обзор от Александра  cmd/vet: -lostcancel: check for discarded result of context.WithCancel Go 1.7 beta 2 released  Dockercon 2016: Docker Swarmkit, Docker beta для Mac и Windows Забавный challenge: 52 weeks, 52 Go projects Paradigms of Rust for the Go developer Short introduction to Bleve Go unikernel Веб-фреймворк Iris и книга по нему Сравнение производительности D и Go для веб Мы по-прежнему ищем идеи для конкурсов, которые можно проводить в рамках подкаста  Библиотеки и проекты  Алексей ищет со-maintainer&amp;rsquo;а для пакета zabbix, все подробности здесь Пакеты govendor и govend Exponential backoff  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокод GOLANGSHOW для скидки в 20% The Golang UK — Лондон, 17–19 августа, промокод GOLANGSHOW2016 для скидки в £25  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 061. Гость Николай Сивко из OkMeter</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-16-061/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-16-061/</guid>
      <description>Гость В гостях Николай Сивко из OkMeter.
Ссылки от гостя:
 Видео с докалада: Мониторинг PostgreSQL с использованием OKmeter.io Статья в блоге OkMeter: Мониторинг сетевого стэка linux Статья: Как покрыть мониторингом все слои инфраструктуры Слайды: Мониторинг качества работы вашего проекта И профиль Николая на SlideShare вообще.  Темы  Отчет от Александра Первый День рождения подкаста и конкурс конкурсов с плюшевыми гоферами Applied Go — Go beyond the Go tutorials Stack traces and the errors package + luci/luci-go/common/errors Sourcegraph editor integrations Managing Syscall Overhead with crypto/rand Cleaning up Parallel Tests in Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 060. Гости из Meduza Project</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-09-060/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-09-060/</guid>
      <description>Гости В гостях Самат Галимов и Дмитрий Захаров из Meduza Project.
Ссылки по темам, на которые общались с гостями:
 How we’re building a Russian media startup with multimillion audience Как мы программируем «Медузу»  Новости  Традиционный обзор от Саши Доклад ни о чём  Библиотеки и проекты  Torus is an open source project for distributed storage coordinated through etcd  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокод GOLANGSHOW для скидки в 20% The Golang UK — Лондон, 17–19 августа, промокод GOLANGSHOW2016 для скидки в £25 Митап в Киеве — 17 июня DevConf 17-ого июня в Москве, трек про Go  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 059. Гость Александр Клижентас из Gravitational. Go 1.7 beta 1</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/06-02-059/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/06-02-059/</guid>
      <description>Гость В гостях Александр Клижентас из Gravitational.
Ссылки по темам, на которые общались с гостем:
 mailgun vulcand/vulcand vulcand/oxy gravitational/teleport Книга &amp;ldquo;Peopleware: Productive Projects and Teams&amp;rdquo;, которую порекомендовал Александр Вакансии от Gravitational  Новости  Традиционный обзор от Саши  build: enable framepointer mode by default  Go 1.7 Beta 1 is released По мотивам прошедших митапов:  Видеозапись докладов московского митапа + cтатья от Марко в продолжение его же выступления на митапе Видеозапись докладов новосибирского митапа  Gimme: Dependency-less dependencies for Go  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокод GOLANGSHOW для скидки в 20% The Golang UK — Лондон, 17–19 августа, промокод GOLANGSHOW2016 для скидки в £25 Митап в Киеве — 15 июня  Спонсоры и &amp;ldquo;патроны&amp;rdquo;  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 058. В гостях Марко Кевац из Badoo. Ожидание Go 1.7. Профилирование. Базы данных.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/05-26-058/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/05-26-058/</guid>
      <description>Гость В гостях Марко Кевац из Badoo.
Ссылки по темам, которые обсудили с гостем:
 блог Марко слайды из доклада по профилированию и оптимизации с недавнего митапа доклад про использование Go в Badoo с одного из предыдущих митапов репозитории Badoo на GitHub книга про SRE в Google  Темы  Еженедельный обзор от Александра  context: make DeadlineExceeded have a Timeout method syscall: add Unshare flags to SysProcAttr on Linux os/exec: remove Cmd.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 057. SSA, моки, сети, ORM</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/05-19-057/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/05-19-057/</guid>
      <description>Темы  Как прошел митап Golang Moscow Традиционный обзор от Александра  hash/crc64: Use slicing by 8  Про SSA Building a Unit-Testable API in Golang и дискуссия об использовании моков Graduating to Go + список учебных заведений, где изучают Go Статью, которую мы обсуждали в прошлом выпуске, перевели на русский: Лучшие практики Go, шесть лет в деле How to Perform Integration Testing on Go Applications with Docker C++ Bindings For A Go Library From Node.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 056. Лучшие практики, лучшие инструменты и лучшие митапы</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/05-12-056/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/05-12-056/</guid>
      <description>Темы  Обзор от Александра  runtime: print signal name in panic, if name is known crypto/sha256: Use AVX2 if possible crypto/sha1: Add AVX2 version for AMD64 time: don&amp;rsquo;t depend on the io package encoding/json: support maps with integer keys crypto/sha1: disable crashing AVX2 optimizations for now  Go 1.7 observed performance changes Rewriting the Gophers invite form in Go Go best practices, six years in  Code Review Comments  Test Fixtures in Go Announcing the Sourcegraph Chrome extension for GitHub: jump-to-definition and better code search Understanding Go&amp;rsquo;s nil value  Библиотеки и примеры кода  Awesome Go — A curated list of awesome Go frameworks, libraries and software Freeze — An immutability helper for Go Manul — The madness vendoring utility for Golang programs  Конференции и митапы  dotGo 2016 — Париж, 10 октября, промокод GOLANGSHOW для скидки в 20% The Golang UK — Лондон, 17–19 августа, промокод GOLANGSHOW2016 для скидки в £25 Митап в Москве — 14 мая Митап в Харькове — 14 мая Митап во Львове — 21 мая NEW!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 055. Haskell Show. В гостях Денис Шевченко из подкаста «Бананы и линзы». Про Haskell и математику в голове.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/05-05-055/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/05-05-055/</guid>
      <description>Гость В гостях Денис Шевченко из подкаста “Бананы и линзы”. Поговорили про Haskell: что это за язык и каковы его особенности, как его выучить, какие компании его используют.
Ссылки от гостя  Книга Дениса для тех, кто делает свои первые шаги в Haskell Русскоязычное сообщество Кто использует Haskell в продакшн:  http://hackage.haskell.org/package/aws http://hackage.haskell.org/package/amazonka https://github.com/facebook/Haxl  Pandoc, один из самых популярных проектов, написанных на Haskell Cloud Haskell Yesod, веб-фреймворк Научная статья об устройстве сборщика мусора в Haskell Инфраструктура: Cabal и Stack  Темы  Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 054. В гостях Антон Тюрин из Яндекса. Перевод книги Донована и Кернигана. Оптимизация кода и производительность</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/04-28-054/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/04-28-054/</guid>
      <description>Гость В гостях Антон Тюрин из Яндекса. Поговорили про разработку в Яндексе вообще и Cocaine в частности, путь в Go-разработчики и многое другое. На сайте мероприятий Яндекса можно посмотреть доклады Антона про Go и не только.
Темы  Традиционный еженедельный обзор от Александра  encoding/json: add Encoder.DisableHTMLEscaping api: update next.txt strings: use SSE4.2 in strings.Index on AMD64 unicode: improve SimpleFold performance for ascii cmd/compile: switch to compact export format by default  Вышел перевод книги &amp;ldquo;Язык программирования Go&amp;rdquo; Донована и Кернигана.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 053. В гостях Дмитрий Шуралёв из Sourcegraph. Релиз Go 1.6.2. Опыт использования VS Code.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/04-21-053/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/04-21-053/</guid>
      <description>Гость В гостях Дмитрий Шуралёв из Sourcegraph.
Ссылки от гостя:  https://github.com/shurcooL/play https://github.com/shurcooL/Conception https://github.com/shurcooL/Conception-go https://github.com/gopherjs/gopherjs/blob/master/doc/packages.md http://www.gopherjs.org/blog/2015/09/28/surprises-in-gopherjs-performance/ https://github.com/gopherjs/gopherjs/issues/432 GXUI: https://github.com/google/gxui/issues/49 https://github.com/golang/exp/tree/master/shiny Игра: https://github.com/shurcooL/eX0/tree/master/eX0-go, https://dmitri.shuralyov.com/projects/eX0/eX0-go-client/ Ещё игра: https://github.com/shurcooL/Hover, https://dmitri.shuralyov.com/projects/Hover-Demo/ https://www.kickstarter.com/projects/2066438441/haunts-the-manse-macabre/posts/373466 https://github.com/shurcooL/gostatus https://github.com/shurcooL/git-branches  Темы  Go 1.6.2 released Традиционный обзор от Александра и свежие коммиты в репозитории Go:  hash/adler32: Unroll loop for extra performance net: fix plan9 after context change, propagate contexts more net: context plumbing, add Dialer.DialContext net/http: add Transport.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 052. Релиз Go 1.6.1 и 1.5.4. Еще одна заявка на дженерики. Полезные инструменты для написания Go-кода.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/04-14-052/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/04-14-052/</guid>
      <description>Темы  Go 1.6.1 and 1.5.4 are released  runtime: Go 1.5.4 / 1.6.1 breaks running on Windows Nano Server https://github.com/golang/go/issues?q=milestone%3AGo1.6.1  Что нового появилось в репозитории за неделю, обзор от Александра:  net: mirror Tom Sawyer in the net package for tests cmd/compile: bce when max and limit are consts net/http: set the Request context for incoming server requests runtime: speed up makeslice by avoiding divisions compress/flate: eliminate most common bounds checks runtime: make execution error panic values implement the Error interface bytes, string: add Reset method to Reader math/big: re-use memory in Int.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 051. Гость Алексей Хлюпин из The New York Times.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/04-07-051/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/04-07-051/</guid>
      <description>Гость В гостях Алексей Хлюпин из The New York Times. Алексей рассказал о себе, о работе в The New York Times, о том, где там go и микросервисы и о фреймворке Gizmo, который пишут в NYT.
Ссылки от гостя: - Статья о Gizmo на infoq.com - Статья Introducing Gizmo в техническом блоге NYT - Исходники Gizmo - Collection of Go wrappers for Video encoding providers
Темы  Что нового появилось в репозитории за неделю:  bytes: add ContainsAny io: add ReadAtSizer interface runtime: don’t burn CPU unnecessarily encoding/json: allow non-string type keys for (un-)marshal io: define SeekStart, SeekCurrent, SeekEnd constants for use with Seeker net/http: add Request.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 050. ½-юбилей</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/03-31-050/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/03-31-050/</guid>
      <description>Темы  Что нового появилось в репозитории за неделю  runtime: speed up growslice by avoiding divisions 2 compress/flate: add pure huffman deflater cmd/compile: added some intrinsics to SSA back end cmd/go: remove code specific to Google Code runtime: improve randomized stealing logic encoding/json: add (*Encoder).Indent всё сломали и починили  Go project contributors by the numbers Слава рассказывает про CodeFest, опыт с vim-go и поиск библиотеки для Telegram&amp;rsquo;а net/context + http Writing a very fast cache service with millions of entries in Go  github.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 049. Гость Денис Гладких из Splunk. Три года Docker, NATS, вендоринг и прочее.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/03-24-049/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/03-24-049/</guid>
      <description>Гость В гостях Денис Гладких из Splunk. Поговорили про большие данные, про Go и другие языки программирования, про энтерпрайз и стартапы. Ссылки от гостя: - Про Splunk - То самое письмо
Темы  Что нового появилось в репозитории за неделю  SSA ARM port compress/flate: rework matching algorithm testing: expose subtest and subbenchmark functionality cmd/compile: allow inlining of functions with switch statements fault in runtime.mapiternext  A signaling system for 10M+ concurrent connections Про пакетные менеджеры, вендоринг зависимостей и всякое такое:  leftpad gx и gx-go Как сломать vendor  Should methods be declared on T or *T и контрпример от Алексея Bounds Checking Elimination Micro — a microservices toolkit Трёхлетие Docker’а и beta для Mac и Windows Пакет go-plus для IDE Atom - релиз 4.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 048. Молодость Java и Go, митап в SF, как писать тесты</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/03-18-048/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/03-18-048/</guid>
      <description>Темы  Что нового появилось в репозитории за неделю. Comparing early days of Go and Java. А также:  The Generic Dilemma Summary of Go Generics Discussions Микробиблиотека EasySort от Артёма упомянули выпуск 105 подкаста &amp;ldquo;Разбор полетов&amp;rdquo;  SSA performance numbers Making a program 70% faster, by avoiding common mistakes An introduction to LLVM in Go Go Exposed: How Remote Import Paths Work Самый недавний митап в Сан-Франциско:  Видео Brad Fitzpatrick, Talk about HTTP/2 and http2 support in Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 047. Каналы, логгеры, ORM</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/03-10-047/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/03-10-047/</guid>
      <description>Новости  Go channels are bad and you should feel bad. И еще немного:  Hacker News: Go channels are bad Обсуждение в golang-nuts Proposal: improve channels for M:N producer/consumer scenarios Перевод: “интересные” способы использования Go каналов, или “как не надо делать”  About Go logging for reusable packages В Percona начали писать инструменты на Go Property-based testing in Go Proposal: add context to the standard library Implementing Moggio: A Cross-Platform Music Player in Go CaddyServer now supports sending of emails, optionally PGP encrypted Monitoring microservices with Synthetic Transactions in Go  Библиотеки  HTTP/2 Apple Push Notification Service push provider for Go GitHub WebHook server written in Go Released GORM version 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 046. Менеджеры пакетов, анонс конференций, тысячный участник в golang-ru</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/03-05-046/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/03-05-046/</guid>
      <description>Новости  The Oden Programming Language. So you want to write a package manager. Share memory by communicating. Comparing Erlang and Go Concurrency. 0 to Microservice in 5 minutes with Go, go-microservice-template and Minke + был упомянут H2 от Hailo. A friendly heads-up: Deletion of Go1.4-dependent code in x/tools repo. Unexpected fault address 0xb01dfacedebac1e. Merging dev.ssa into tip - New SSA Backend for the Go Compiler. Тысячный участник в русскоязычном сообществе - Василий Быков.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 045. Производительность Go со всех сторон</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/02-25-045/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/02-25-045/</guid>
      <description>Новости  Go 1.6.1 Oops Release Stream Processing In Go How We Built Uber Engineering’s Highest Query per Second Service Using Go So You Wanna Go Fast? Tips and techniques for High Performance Go Go vs Java: Decoding Billions of Integers Per Second Challenges in Building Large-Scale Information Retrieval Systems, Jeff Dean, Google Fellow Introducing Go 1.6: asymptotically approaching boring (GopherconIndia keynote)  Библиотеки  Go Graphics (gg) - 2D Graphics in Pure Go  Вакансии  Амстердам - ищут Go гуру, anna.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 044. В гостях Даниил Подольский. Go 1.6 released!</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/02-18-044/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/02-18-044/</guid>
      <description>Гости В гостях Даниил Подольский. Поговорили про десять миллионов горутин, снятие метрик с тяжелого кода, разные СУБД, тесты на выявление хороших программистов и многое другое.
Новости  Go 1.6 released! + release notes We are the Go contributors: ask us anything! Don’t use Go’s default HTTP client IBM has just open-sourced 44,000 lines of blockchain code on GitHub - github.com/openblockchain  Библиотеки  go-git — низкоуровневая библиотека для работы с git labassistant — библиотека для рефакторинга кода  Митапы  CodeFest — Новосибирск, 26-27 марта — где ведущий подкаста Слава выступит с докладом  Спонсоры  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean  Ведущие этого выпуска: Артём, Александр, Слава, Елена.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 043. Meshbird, паттерны и интерфейсы</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/02-12-043/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/02-12-043/</guid>
      <description>Темы  GopherGala 2016 Winners - Артем взял один из призов с проектом Meshbird. Принятие Code of Conduct для русскоязычного сообщества Краш-курс по интерфейсам в Go Writing my own init with Go - Part 1 и Part 2 Beyond the Hype: 4 years in production - IronIO Go Blog - Language and Locale matching in Go Репозиторий golang.org/x/text Unhelpful abstractions Design Patterns in Golang: The Good, the Bad and the Ugly Репо с паттернами и комментариями на интуитивно понятном китайском языке Evaluating the GO Programming Language with Design Patterns (pdf) Вольный пересказ документации sync.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 042. Go 1.6RC2, планы на Go 1.7 и ассемблер</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/02-05-042/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/02-05-042/</guid>
      <description>Темы   Go 1.6 RC 2 released  Go 1.7 planning  Prometheus as an Engine for MySQL Monitoring  State of Go 2016 - FOSDEM Talk  Go 1.6 Release Party SF  Intro into Golang Assembly  Causal Profiling for Go  Comparison of SSL Labs TLS scores with different Go versions  Rebalancing Deflate Compression Levels  Many GopherGala submissions aren’t gofmt’d   Наши проекты GopherGala прошли голосование участников  Митапы  Новосибирск, 6 февраля Go 1.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 040. Гость Андрей Минкин. Отчет о GopherGala и визуализация concurrency</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/01-28-040/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/01-28-040/</guid>
      <description>Новости  Конкурс с плюшевыми гоферами:
 akavel/embd-go#1 - Alexey Maslov yandex/pandora#21 - Alexey Lavrenuke miolini/mapstore#3 - MrViper  GopherGala
 Голосование, Reddit Gophers Распределенные приватные сети Meshbird goben.ch goad Thunderbird gocompatible gophernotes Chopher gophette  Отчет о митапе во Львове
 Visualizing Concurrency in Go
 Релиз Go 1.6 RC 1
 Твит с графиком пауз GC Go 1.6
 С-вызовы в Go: принцип работы и производительность
 WolfenGo: a Wolfenstein 3D clone in Go</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 039. Gopher Gala и другие митапы</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/01-21-039/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/01-21-039/</guid>
      <description>Новости  Про митап, прошедший в Сан-Франциско Dangers of Monorepo Projects Vitess vim-go v1.4 released Бонус: конфиг для vim от Александра beego 1.6.0 released CGO is not GO Glob for go. Works much faster than regexp on equivalent patterns  Митапы  Gopher Gala, 22-24 января в Москве и по всему миру Санкт-Петербург, 4 февраля Новосибирск, 6 февраля  Спонсоры  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean  Ведущие этого выпуска: Артём, Алексей, Слава, Александр, Елена.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 038. В гостях Александр Золотов и Сергей Игнатов. IDEA в оттенках серого</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/01-14-038/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/01-14-038/</guid>
      <description>Гости В гостях Александр Золотов и Сергей Игнатов из компании JetBrains, разработчики IDEA и плагина для Go.
Новости  Go 1.5.3 с исправлением безопасности Go 1.6 Beta 2 50 Shades of Go: Traps, Gotchas, and Common Mistakes for New Golang Devs Exploring HTTP/2 with Go Книжка про HTTP/2 Replacing Redis with BoltDB - a pure Go keyvalue store The hidden dangers of Default Rand Writing AWS Lambda Functions in Go  Митапы  Грядет Gopher Gala!</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 037. Больше Go, Rust&#39;а и LLVM</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2016/01-07-037/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2016/01-07-037/</guid>
      <description>Новости  Three reasons we’ll be writing more Go in 2016 Goroutine IDs An Analysis of the Top 1000 Go Repositories Async IO in Rust (сравнение с Go) 10 Essential Go Interview Questions Debugging Go with LLDB Improving performance with byte slice and int map Ответ на загадку про error  Пакеты  github.com/eandre/discover github.com/xiam/go-playground github.com/frou/pg2go github.com/mc2soft/pq-types github.com/rakyll/gom github.com/visualfc/goqt  Митапы и конференции  GopherCon 2016 - July 11–13, 2016, Denver, USA Lviv Golang Meetup #1 - January 23, 2016, Lviv, Ukraine Gopher Gala 2016 - January 22-24, 2016, Anywhere, World  Спонсоры  Промо-код GOLANGSHOW для облачного хостинга DigitalOcean  Ведущие этого выпуска: Артём, Алексей, Иван, Слава и Александр.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 035. Go Generate, вендоринг и внутренности net/http</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/12-24-035/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/12-24-035/</guid>
      <description>Новости  Reducing boilerplate with go generate gopy: extending CPython with Go Automi: Stream Processing Over Go Channels Moving a team from Scala to Golang (+ перевод на хабре) Most go tools now work with go15vendorexperiment Comparison of Go Vendoring Tools Manage Dependencies Like Other Languages With Glide What&amp;rsquo;s inside net/http? Late binding in the Go standard library  Пакеты  https://github.com/mvdan/interfacer https://github.com/tealeg/xlsx  Митапы и конференции  Митап во Львове, 23 января Давайте уже встретимся в Москве, заходите в наш Slack в #meetup-moscow  Объявления  31 декабря не выходим в эфир, но подвести итоги года хотим.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 034. В гостях Максим Чечель. Go в автобусе, в претензиях и в git notes</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/12-17-034/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/12-17-034/</guid>
      <description>Гость В гостях Максим Чечель, автор доклада про Go в автобусе на митапе Golang Питер.
Новости  How to complain about Go Как выбрать язык программирования? Gil Tene - Understanding Latency Using Go, ffmpeg and Tesseract OCR to monitor a live video stream Упомянули библиотеку imaging Картинка про GC в 1.6 Анонс GopherCon 2016 Distributed code review system for Git Генератор функций Map/Reduce/etc для go generate test2doc: Generate Your API Docs  Митапы и конференции  Митап во Львове, 23 января Давайте уже встретимся в Москве, заходите в наш Slack в #meetup-moscow  Ведущие этого выпуска: Артём, Алексей, Иван.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 033. Go 1.5.2, Proverbs Illustrated, минусы Go</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/12-10-033/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/12-10-033/</guid>
      <description>Новости  Go 1.5.2 Released Go Proverbs Illustrated Go Advent 2015 - Dec 4 - afero: A Universal Filesystem Library On Nexuses Go Advent 2015 - Dec 8 - Go in a Monorepo &amp;ldquo;Монорепозиторий&amp;rdquo; vs &amp;ldquo;Много репозиториев&amp;rdquo; The Cost and Complexity of Cgo gompatible Are Go maps sensitive to data races? Why Go Is Not Good Список статей с минусами Go Go Advent 2015 - Dec 7 - Goa: Untangling Microservices  Ведущие этого выпуска: Алексей, Артём, Елена, Слава.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 032. В гостях Александр Валялкин. FastHTTP, Go Advent и видео с dotGo.</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/12-03-032/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/12-03-032/</guid>
      <description>Гость В гостях Александр Валялкин, автор пакета fasthttp - круто ускоренной альтернативы net/http.
 Рассказ гостя о себе и знакомстве с Go Обсуждаем пакеты написанные Александром - ybc, gorpc, fasttemplate Рассказ про причины и цели появления fasthttp Вопросы слушателей  Новости  Статья &amp;ldquo;Переменные окружения в Go&amp;rdquo;  Красивый парсер трейсбеков  Запоздалый наезд на go build Видео - Go в Dropbox Видео с dotGo - Rob Pike - Simplicity is Complicated Видео - Rob Pike - Go proverbs Портирование Go на архитектуру IBM Z Анонс декабрьской серии статей о Go - Go Advent 2015 Go Advent 2 Dec - Парсинг semver версий на Go Go Advent 3 Dec - Отладка в Go с Delve  Вакансии  Вакансия Go-разработчика в Рязани Go разработчик в Киеве, в стартап-команду (почта - aklymchuk@gmail.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 031. В гостях Егор Лукаш. Веб-фреймворки, танцы, поговорки</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/11-26-031/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/11-26-031/</guid>
      <description>Веб-фреймворки  Revel Beego Gin Echo Martini go-restful  Новости  fasthttp – Fast HTTP package for Go How to Optimize Garbage Collection in Go Постулаты Go Танцы с мьютексами в Go Why It&amp;rsquo;s Time For Go Packages To Start Versioning gonuts.io vim-go 1.3 + neovim integration Go-плагин для Visual Studio Code Интервью Brian Kernigan &amp;amp; Alan Donovan vanity – pretty names for packages oh – UNIX shell written in Go Ещё один Go Show  Митапы и конференции  Предварительный анонс воркшопа по Go от Hackraft, 19 декабря в Киеве Конференция в Беларуси 8 декабря  Ведущие этого выпуска: Артём, Алексей, Иван, Елена, Слава и гость Егор.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 028. Интервью с Пайком и интеграционные тесты</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/11-19-028/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/11-19-028/</guid>
      <description>Новости  Интервью с Робом Пайком и Бредом Фицпатриком на dotGo Статья по мотивам доклада dotGo - A case for microservices Статья “For Better or For Worse” + перевод на хабре Статья &amp;ldquo;Документируйте ваши функции, а не их сигнатуры&amp;rdquo; Go на платформе ARM Статья про интеграционное тестирование веб-сервиса на Go Узнаем про reflect.Select Найди состояние гонки в коде - задачка Go team ищут разработчиков, работающих с Big Data™ Обсуждаем скринкасты по Go.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 027. DotGo. В гостях Елена Граховац</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/11-13-027/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/11-13-027/</guid>
      <description>В гостях в этом выпуске Елена Граховац, начинающий разработчик на Go =) Лена рассказывает про себя, как дошла до такой жизни, чем занимается и причём тут Go.
DotGo Делимся впечатлениями, обсуждаем доклады.
Новости  Go - шесть лет Александреску отвечает про будущее Go, Rust и D Предложение по Code of Conduct для Go сообщества Language Choice (Haskell vs Go) + перевод на Хабре Legacy of Go by Dave Cheney  Вакансии в slack чате в канале #job:  Алексей Акулович пишет в чате “К нам в ВК в Питер ищем ребят для задач, связанных с видео, фото, аудио и прочим backend.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 026. В гостях Нодир Туракулов из Google</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/11-05-026/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/11-05-026/</guid>
      <description>В гостях Нодир Туракулов из Google. Работает над инструментами для разработчиков в Google. А так же контрибьютит в стандартную библиотеку Go. (Gihub / Twitter)
 Надыр рассказывает про себя, как дошёл до такой жизни, чем занимается.  Пост в блоге про работу в гугле за 6 месяцев В твиттере был мессадж про то что не больше 100 строк на Python. Пост в блоге про концентрацию (Видео + Книжка)   Новости  Обсуждение проблем и плюсов Go, затронутых в radio-t Обсуждаем логгер в Go по статье гостя и посту Дейва Чейни о логировании &amp;ldquo;Почему ошибки это значения&amp;rdquo; на Хабре и на Medium Creative foot-shooting with Go RWMutex Как писать Go код, который легко портируется  Вакансии в slack чате в канале #job:   Vsevolod Polyakov - Ищем в Киеве Platform Engineer писать всякие тулзы на го и развивать платформу https://www.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 025. Medium и RTB</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/10-29-025/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/10-29-025/</guid>
      <description>Новости:
 Иван рассказывает о хакатоне Concord.io Быстрая дедупликация потоков на Go Async Readahead package for Go Решились лицензионные проблемы с кодом, ускоряющим crypto в Go Цепочки middleware с поддержкой net/context Стек технологий в компании Medium Рассказ CEO Dailymotion о их опыте с Go Разработка RTB на Go Анонс 8-го Golang Challenge Google Cloud Debugger for Go InvestiGator - отличный проект от Mozilla на Go Анонсы книг по Go - Кернигана и Go in Action.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 024. SpaceX и net/context</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/10-22-024/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/10-22-024/</guid>
      <description>Новости:
 Выступление Славы в Devzen-подкасте Доступна первая глава книги Кернигана по Go Телеметрия в SpaceX написана на Go HTTP2 включен по умолчанию в Golang tip + оценка эффекта от http2 С чего начать новичку в Go Наброс про Go от Mozilla: Back From Python to Go and return Сравнение Go vs Python в реальном проекте для CERN Статья &amp;ldquo;Изучаем net/context в Go&amp;rdquo; Обсуждаем зоопарк http-фреймворков в Go по запросу слушателя Let&amp;rsquo;s Encrypt теперь trusted и есть клиент на Go + в Caddy Использование пулов буферов Azure теперь тоже поддерживает Go Паддинг - это тяжело GoBenchUI - визуализация прогресса бенчмарков  Митапы и конференции:</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 022. Бэтмен, ласточка, кит и робот</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/10-08-022/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/10-08-022/</guid>
      <description>Новости:
 Впечатления от GothamGo 2015 Один год с Go Программист на node.js пробует Go Calling Go from Swift Killing process with child and grandchild processes in Go Бред Фицпатрик про обработку ненужных ошибок через Finalizer&amp;rsquo;ы Митап HashiCorp и Digital Ocean: опять про Otto и Nomad Learning Go Релиз go-vim 1.2 Google Cloud Starter Projects for Go  Митапы и конференции:
 В Париже 9 ноября - dotGo (Промокод для 20% скидки: GORUSSIA) Бесплатный вебинар 16 октября от VividCortex по REST-фреймворку Siesta  </description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 021. Танзания и новинки от Hashicorp</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/10-01-021/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/10-01-021/</guid>
      <description>Новости:
 Обзор Go митапа в Новосибирске Доклад Славы Бахмутова (Dropbox) - Взгляд на Go изнутри Проблема в 1.5.1 - deadlock detection может отключаться Статья о benchmark-инге в Go от Александра Морозова Анонс нового форума по Go Крутой демо-сайт (админка) на CMS QOR (на Go) Сюрпризы производительности GopherJS Трогательная история программиста из Танзании Maps в Go внезапно не O(1) - скандалы, интриги, расследования Предложение (proposal) ускорения GC в 1.6 Пример HTTP/2 сервера на Go и пакет Yamux Мега-релизы от Hashicorp - Otto (преемник Vagrant-а) и Nomad (шедулер контейнеров/приложений) Новый интересный Go Challenge  Митапы и конференции:</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 020. Go 1.4.3 и HTTP/2</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/09-24-020/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/09-24-020/</guid>
      <description>Новости:
 Релиз Go 1.4.3 - security fix HTTP/2 сервер в официальном репозитории Статья-наброс о доминации Go Рассказ о митапе с Francisc Campoy &amp;ldquo;Go, Polymer and Appengine&amp;rdquo; Pattern for Optimizing Go Programs On Go, Portability, and System Interfaces Доклад spf13 &amp;ldquo;7 частых ошибок в Go&amp;rdquo;  Новые интересные пакеты:
 TIDB - совместимая с MySQL база данных Traefik - современный reverse-proxy Readline на Go Sift - более быстрая замена grep  Митапы и конференции:</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выпуск 019. Банк на Go и очередные success stories</title>
      <link>http://golangshow.com/episode/2015/09-17-019/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://golangshow.com/episode/2015/09-17-019/</guid>
      <description>Новости:
 Warming up to Go и вольный перевод на Хабре Google is 2B lines of code, single repo и видео Go Jam - делаем игру за выходные Golang code comprehension tools Proposal: Enhanced Table-Driven Test Support GolangUK Conference videos Создаем банк на Go Couchbase SDK 1.0 Создание Slack-бота на Go Scriptrock: our experience with Golang 400 дней с Go afero - пакет для абстракции файловой системы  Митапы и конференции:</description>
    </item>

  </channel>
</rss>
